{
    "question": "pada suatu lingkaran dengan pusat O di ketahui titik A, B, C, dan D pada keliling lingkaran, sehingga sudut AOB = 35 derajat dan sudut\u00a0 COD = 140 derajat. jika panjang lengkung AB = 14 cm , hitunglah panjang lengkung CD",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "panjang\u00a0lengkung cd=56",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "gan-ane-tanya-lagi-25-4y-6y-15-itu-caranya-gmn-si-ama-4x-284",
            "question": "Gan ane tanya lagi\u00a0 25-4y = 6y +15 itu caranya gmn si?\r\nama\u00a0 -4x - 15 =1 -8x tolong di respawn gan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "25 - 4y = 6y + 15<br>25 - 15 = 6y + 4y<br>10 = 10y<br>1 = y<br><br>-4x - 15 = 1 - 8x<br>-4x + 8x = 15 + 1<br>4x = 16<br>x = 4<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "25 - 4y = 6y + 15<br>-4y - 6y = 15 - 25<br>-10y = -10<br>y = 1<br><br>-4x - 15 = 1 - 8x<br>-4x + 8x = 1 + 15<br>4x = 16<br>x = 4<br><br>Tapi maaf kalo salah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "carilah-faktor-dari-x-pangkat-6-14x-pangkat-4-49x-pangkat-2-478",
            "question": "Carilah faktor dari x pangkat 6 - 14x pangkat 4 + 49x pangkat 2 - 36\r\nTolong bantuin ya...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex](x-3)(x+3(x-2)(x+2)(x-1)(x+1)[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-pekerjaan-dapat-diselesaikan-oleh-28-orang-dalam-waktu-9-ha-149",
            "question": "Suatu pekerjaan dapat diselesaikan oleh 28 orang dalam waktu 9 hari. Setelah dikerjakan selama 2 hari pekerjaan terhenti selama 3 hari agar pekerjaan selesai tepat waktu, maka diperlukan pekerja tambahan sebanyak ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "21 orang pekerja tambahannya",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<u>28 x 3\u00a0</u>\u00a0 \u00a0\u00a0= 84/4 \u00a0 \u00a0= 21 orang.<br>9\u00a0-\u00a02\u00a0-\u00a03<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "32-2-128-bagaimana-cara-mengerjakannya-28-18-556",
            "question": "\u221a32 - \u221a2 +\u221a128 bagaimana cara mengerjakannya\r\n\r\n2\u221a8 + \u221a18 + \u221a32 +\u221a200",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>=\u221a32 - \u221a2 +\u221a128<br>=</span>\u221a16\u221a2 - \u221a2 + \u221a64<span>\u221a2<br>=4</span><span>\u221a2-\u221a2+8\u221a2<br>=</span><span>\u221a2(4-1+8)<br></span>=\u221a2 x 11<br>=11\u221a2<br><br><span>=2\u221a8 + \u221a18 + \u221a32 +\u221a200<br>=2\u221a4\u221a2+\u221a9\u221a2+\u221a16\u221a2+\u221a100\u221a2<br>=4\u221a2+3\u221a2+4\u221a2+10\u221a2<br>=\u221a2(4+3+4+10)<br>=\u221a2 x 21<br>=21\u221a2</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-taman-berbentuk-persegi-panjang-luasnya-600-m2-jika-tama-950",
            "question": "sebuah taman berbentuk persegi panjang luasnya 600 m\u00b2. jika taman tersebut di gambar dengan skala 1 : 200 maka luas pada gambar adalah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalo gak salah sih 12",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "panjang-diagonal-persegi-adalah-8cm-luas-persegi-tersebut-adala-645",
            "question": "Panjang diagonal persegi adalah 8cm\u00a0\r\nluas persegi tersebut adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]a^2 + a^2 = 8^2 \\\\ 2a^2 = 64 \\\\ a^2 = 32 \\\\ \\\\ L= s^{2} = a^{2} =32  cm^{2} [/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "persamaan-garis-yang-melali-titik-23-tegak-lurus-dengan-garis-786",
            "question": "Persamaan garis yang melali titik (2,3) tegak lurus dengan garis y=3x+2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tegak lurus berarti: m1 x m2 = -1<br>maka gradien garis: 3 x m2 = -1<br>m2 = - 1/3<br>(2,3) adalah titik (x1,y1)<br><br>rumus persamaan<br>y - y1 = m2 ( x - x1)<br>y - 3 = - 1/3 ( x - 2)<br>y - 3 = - x/3 + 2/3<br>y = -x/3 + 2/3 + 3<br><strong>( </strong>y = 11/ 3 - x/3 <strong>)</strong> dikali 3<br>3y = 11 - x<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jari-jari-sebuah-roda-adalah-84-cm-jika-sepeda-tersebut-menempuh-916",
            "question": "jari jari sebuah roda adalah 84 cm. jika sepeda tersebut menempuh jarak 264 meter, maka roda sepeda harus berputar sebanyak?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jari jari sebuah roda adalah 84 cm. jika sepeda tersebut menempuh jarak 264 meter, maka roda sepeda harus berputar sebanyak?<br>\u00a0kel = 2 x phi x r<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 2 x 22/7 x 84<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 2 x 12 x 22<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 528<br>banyak putar = 26400/528<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 50",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Keliling roda = 2.pi.r<br>= 2. 22/7 . 168<br>= 1056 cm<br>Jarak dalam cm = 264\u00d7100<br>= 26.400<br>Perlu berapa kali roda berputar?<br>26.400 : 1056<br>= 25 kali<br>Semoga betul dan dapat membantu ^^<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ubahlah-masalah-nyata-berikut-ke-dalam-bentuk-pertidaksamaan-lini-273",
            "question": "Ubahlah masalah nyata berikut ke dalam bentuk pertidaksamaan linier 1 variabel:    a.Sebuah bus dapat mengangkut tidak kurang dari 60 orang penumpang\r\nb.Jarak rumah beni ke sekolah lebih dari 100 m\r\nc.Penghasilan ibu Monika tidak lebih dari Rp.2.000.000 setiap bulan\r\nd.Sebuah pesawat berada di ketinggian tidak kurang dari 3.000 kaki di atas permukaan laut\r\ne.Kecepatan udin berkendara tidak lebi dari 50 km/jam",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "banyak penumpang bus = a<br>a\u226560<br>jarak rumah beni ke sekolah dalam meter = b<br>b&gt;100<br>penghasilan ibu mona dalam rupiah = c<br>c\u22642.000.000<br>ketinggian pesawat diatas permukaan laut = d<br>d\u22653000<br>kecepatan udin berkendara dalam km/jam = e<br>e\u226450<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dari-himpunan-himpunan-dibawah-ini-manakah-yang-merupakan-himpuna-642",
            "question": "Dari himpunan-himpunan dibawah ini manakah yang merupakan himpunan yang ekuivalen?    a. P = {1, 2, 3, 4}\r\nb. Q = {a, b, c}\r\nc. R = {x, y, z, m, n}\r\nd. S = {a, i, u, o, f}\r\ne. T = [a, m, n}",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "b dan e<br>maaf kalau ada yang salah...,<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "b dan e<br>c dan d ...........................",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}